【香港跟唔跟？】車貴照買數量失控 星明年起凍結私家車數目增長

即時國際 2017-10-25 06:56:37 HKT

香港早前有官員指年輕人買不起樓改買車，導致私家車數目增長失控。全球車價最昂貴地方之一的新加坡，也面對車量失控問題，決定明年起凍結路面私家車數目增長至少2年。

新加坡政府表示，明年2月起所有載客車與電單車的按年數量增幅上限將由0.25%降至0%，同時新加坡政府保證在公共交通網絡上投資數十億元。

這項新措施進一步控制新加坡的車輛數量增長，讓全國560萬人免受塞車之苦。新措施將於2020年進行成效檢討。

除了控制路面汽車數量外，購買新車時必須同時購買有效期10年的特別通行證，使得一部普通四門房車價錢升至11萬新加坡元（約63萬港元），大約是美國車價的4倍。

儘管如此，仍有許多新加坡人為擁愛車而不惜工本。截至去年底，新加坡共有超過60萬部私家車。

不過，有市民批評，公共運輸系統近期故障頻頻，如果問題沒有改善，限制汽車數量增長會變成擾民。

對買私家車抽重稅，收入所得拎去補貼公共交通

直接禁止2手車買賣
要全部人買一手車
而且車價30萬以下既車唔準黎香港賣
賣二手車只可以賣比指定回收商拎去外國賣
咁樣趕走班幾皮野買垃圾車黎威果班窮撚

塞係因為班19中港牌同中環班大佬細日日禁區停車又亂咁cut姐

新加坡大把有錢人照買
一街都牛馬

新加坡就一刀切暫時唔會再發私家車牌

理撚得車行,教車師傅飯碗

點會呀，咁多利益者

抄囉，呢度2000蚊你慢慢抄

新加坡公共交通普及率無香港咁高
但香港照咁既增長率遲早塞到癲
變左曼谷

跟住全部用公司登記。